\newpage
\pagenumbering{gobble} % Keine Seitenzahlen mehr

%-----------------------------------
% Ehrenwörtliche Erklärung
%-----------------------------------
\section*{%
	\langde{Ehrenwörtliche Erklärung}
	\langen{Declaration in lieu of oath}}
\langde{Hiermit versicheren wir, dass die vorliegende Arbeit von uns selbstständig und ohne unerlaubte Hilfe angefertigt worden ist,
	insbesondere dass alle Stellen, die wörtlich oder annähernd wörtlich aus Veröffentlichungen entnommen sind, durch Zitate als solche gekennzeichnet wurden.
	Wir versicheren auch, dass die von uns eingereichte schriftliche Version mit der digitalen Version übereinstimmt.
	Weiterhin erklären wir, dass die Arbeit in gleicher oder ähnlicher Form noch keiner Prüfungsbehörde/Prüfungsstelle vorgelegen hat.
	Wir erklären uns damit \textcolor{red}{einverstanden}, dass die Arbeit der Öffentlichkeit zugänglich gemacht wird.
	Wir erklären uns damit einverstanden, dass die Digitalversion dieser Arbeit zwecks Plagiatsprüfung auf die Server externer Anbieter hochgeladen werden darf.
	Die Plagiatsprüfung stellt keine Zurverfügungstellung für die Öffentlichkeit dar.}

\langen{I/We hereby declare that I/we produced the submitted paper with no assistance from any other party and without the use of any unauthorized aids and, in particular, that I/we have marked as quotations all passages which are reproduced verbatim or near-verbatim from publications. Also, I/We declare that the submitted print version of this thesis is identical with its digital version. Further, I/We declare that this thesis has never been submitted before to any examination board in either its present form or in any other similar version. I/We herewith \textcolor{red}{agree/disagree} that this thesis may be published. I/We herewith consent that this thesis may be uploaded to the server of external contractors for the purpose of submitting it to the contractors’ plagiarism detection systems. Uploading this thesis for the purpose of submitting it to plagiarism detection systems is not a form of publication.}


\par\medskip
\par\medskip

\vspace{4cm}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular*}{\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}} c l c}
		\langde{Alexander Langel} & \langde{Duisburg, \the\day.\the\month.\the\year} & \rule[0.5ex]{15em}{0.55pt} \\
		\vspace{2cm} \\

		\langde{Mike Miemczok} & \langde{Mülheim, \the\day.\the\month.\the\year} & \rule[0.5ex]{15em}{0.55pt} \\
		\vspace{2cm} \\

		\langde{Marius Jahnke} & \langde{Bochum, \the\day.\the\month.\the\year} & \rule[0.5ex]{15em}{0.55pt} \\
	\end{tabular*}
\end{table}

